数値コントロールでは入力可能な範囲の指定や、ゼロやNull値の扱いを制御することができます。

## 入力範囲の指定

setMinDateメソッドとsetMaxDateメソッドを使用してコントロールに入力可能な数値の範囲を指定できます。 範囲外の数値が入力されると、setMaxMinBehaviorメソッドの設定によって値が制御されます。 setMaxMinBehaviorメソッドに設定できる値は以下のとおりで、既定値はMaxMinBehavior.Restoreです。

| 値                         | 説明                        |
| ------------------------- | ------------------------- |
| AdjustToMaxMin            | 値を最小値か最大値の近い方に設定します。      |
| Clear                     | 値を削除してnullにします。           |
| Restore                   | 変更前の値に戻します。               |
| CancelInput               | 最後の入力をキャンセルしてフォーカスを保持します。 |
| Keep                      | 最後に入力された現在値を保持します。        |

setAdjustValueOnFocusメソッドがtrueの場合は、ユーザーが入力中に値の調整が行われます。falseの場合は、フォーカスが移動したあとに値が調整されます。

また、範囲外の値が入力されるとonInvalidRangeイベントが発生します。

## ゼロとNull値

getValueメソッドの値をnullに初期化するには、clearメソッドを使用します。このとき、setValueメソッドの値を0に初期化するかnullに初期化するかをsetClearActionメソッドで指定できます。

また、setAllowDeleteToNullメソッドをtrueに設定することで、入力された「0」をDeleteキーやBackSpaceキーで削除し、そのgetValueメソッドの値をnullにすることができます。

## 有効性のチェック

数値コントロールでは、入力時に、数値と小数点だけが許可されるほか、以下のイベントにより多重チェックが行われます。

| 機能                                                                            | 説明                                                                            |
| ----------------------------------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------- |
| onInvalidInput                                                                | キーボードまたはクリップボードから無効な値を入力しようとしたときに発生します。                                       |
| onInvalidRange                                                                | setMinDateメソッドとsetMaxDateメソッドで定義された有効範囲を超えた値を入力して、コントロールからフォーカスを移動したときに発生します。 |

## リテラル文字列を含まない値の取得と設定

getValueメソッドおよびsetValueメソッドを使えば、リテラル文字列を除いたコントロール内の数値をNumber型で取得または設定できます。たとえば、setTextメソッドに「\ 50,000.-」が設定されているときには、getValueメソッドの値は「50000」となります。

setValueメソッドで値が変更されると、その変更はgetDisplayTextメソッドとgetTextメソッドにも適用されます。

コピーや切り取りなどのユーザー操作によりクリップボードにリテラル文字を含まない値を渡すには、setClipContentメソッドでClipContent.ExcludeLiteralsに設定します。

なお、setClipContentメソッドの設定は、getSelectedTextメソッドから取得できる文字列にも適用されます。

## 小数点を含む値の制御

setFormatDigitメソッドによる入力書式の設定で小数の入力を許可しない場合、小数点が含まれた数値がクリップボードから貼り付けられたときの入力値をsetAcceptsDecimalメソッドを使用して制御することができます。既定値はDecimalMode.Cutです。

| 値                                            | 説明                                           |
| -------------------------------------------- | -------------------------------------------- |
| Cut                                          | 小数点以下が切り捨てられます。「123.45」という数値が「123」として入力されます。 |
| Filter                                       | 小数点が削除されます。「123.45」という数値が「12345」として入力されます。   |

次のサンプルコードは、数値コントロールに整数の入力のみ許可し、小数点を含む数値が貼り付けられたときは、小数点を削除する例です。

```
gcNumber.setFormatDigit('#####');
gcNumber.setDisplayFormatDigit('#####');
gcNumber.setAcceptsDecimal(GC.InputMan.DecimalMode.Filter);
```

## 改行コードの取り扱い

setAcceptsCrlfメソッドを使用してクリップボードへ改行を含む文字列をコピー、または貼り付けた場合の改行コードの扱いを設定できます。setAcceptsCrlfメソッドは、以下の3つの動作から選択します。既定値はCrLfMode.NoControlです。

| 値                                             | 説明                                            |
| --------------------------------------------- | --------------------------------------------- |
| NoControl                                     | 改行コードはそのままでコピー、貼り付けを行います。                     |
| Filter                                        | コピー、切り取り、または貼り付け文字列内にあるすべての改行コードを削除します。       |
| Cut                                           | コピー、切り取り、および貼り付け文字列内にある最初の改行コード以降の文字列を切り取ります。 |

